鄧炳強表示接種科興疫苗後感到非常開心

新冠肺炎肆虐，科興疫苗日前運抵後，港府陸續為優先組別接種疫苗，其中經常奔赴前線負責抗疫工作的紀律部隊亦屬優先行列，而今午(23日)各紀律部隊首長率領部隊成員接種，包括警務處處長鄧炳強、海關關長鄧以海等。

14名飛行服務隊於下午約2點50分，率先到達香港中央圖書館的疫苗接種中心，及後入境事務處及消防處等紀律部隊亦逐步到場。而場內亦有其他優先接種組別人士，如醫護人員、安老院舍員工、誇境運輸工作員工等約200人正優先接種科興疫苗。

警務處處長鄧炳強首先接種完成，他表示接種後感到非常開心，接種後沒有甚麼不良反應，而其他已接種警員亦表示非常安心。海關關長鄧以海於接種疫苗後表示，首先要感謝中央政府的大力支持，使疫苗接種計劃順利完成。此次參與疫苗接種計劃總共有20名同事，分別來自海域、調查及口岸工作部門。他於接種後感覺非常良好，沒有任何不良反應及疼痛，希望接種疫苗能為市民作一個「帶頭及展示」作用。

入境事務處處長區嘉宏接種後亦表示，對科興疫苗「非常之咁有信心，如果無信心都唔會打」，並指出港府在全球疫苗供應緊張情況下，仍為市民提供疫苗非常難得。他又感謝中央政府幫忙，認為接種疫苗是為香港社會「打下強心針」的舉動，而稍後入境處將會安排管制站及口岸同事接種疫苗。

政府飛行服務隊總監胡偉雄機長則表示，接種疫苗是為了保護自己，之後才可保護市民，他指由於飛行服務隊亦會在工作時接觸到染疫病人，因此接種疫苗是保護同事的方法，同時為市民作良好榜樣。

https://hk.on. cc/hk/bkn/cnt/news/20210223/bkn-20210223151506803-0223_00822_001.html

白粉針咩
打完開心

究竟係打咗科興定海洛英

個個都唔係開心就興奮

世間獨有 打疫苗打到好似打興奮劑咁

除口罩啦你老味

似吸毒反應喎

鄧炳強：注射科興疫苗亢奮程度與吸食毒品相似

批貨好純

個撚個都好開心好興奮
係咪已知副作用?

興奮劑嚟架？

個撚個打完都咁 HIGH 既？

引啲道友去打

刷鞋狗興奮唔切咁

D針唔使錢買？幫乜撚嘢忙

吸完毒?

依家我懷疑科興嘅負作用係開心興奮。

好多人都係咁，好奇怪。

白粉強上電

佢控制晒全港毒品,打晒三萬隻都得